「FC咗」願者上網 The Social Dilemma 內容嚴重扭曲香港示威者！

之前連登咪討論緊呢套紀錄片關於香港嘅部份誤導既，我睇咗啦！啲例子的確十分誤導，我寫咗個閱後感，希望大家可以了解件事，可以嘅去Netflix 投訴一下，唔好俾我哋一直咁辛苦做嘅國際文宣付諸流水！

願者上網 The Social Dilemma

呢一套紀錄片係講social media點樣影響每個人嘅生活，而其中一節講fake news點樣影響人嘅想法，並用香港反送中運動作為例子，但所用嘅例子都係錯誤又或者係誤導性

時間1:04:16 -

呢一段講fake news誤導人相信武漢肺炎唔嚴重，其中一個fake news係一個著醫護衫嘅女人話5G發射塔發出嘅輻射比武漢肺炎更加致命，之後就有幾個例子講因此有5G發射塔被燒/破壞

其中一個例子係一個video講手足推低智慧燈柱

呢個舉例已經係錯曬，推低智慧燈柱係因為政府用智慧燈柱監控人民，完全唔關5G發射塔發出嘅輻射，好明顯資料蒐集已經比該fake news 誤導；

連登都有清講過

時間 1:10:30 & 1:10:45

呢一段講述人民只接收social media fake news既後果，就係對政府不信任，上街遊行甚至演變成衝突，多個民主國家也受影響，之後就有幾個遊行及衝突既例子。跟住又拎香港出黎講

Guess what?!! 港島嘅和理非遊行又用咗黎做例子！但香港人係因為爭取民主而上街，唔係受fake news影響啊而香港凸首亦都唔係民選，呢個例子又係完全錯晒！

時間 1:13:26 - Fake news
呢一節仲加插左個故仔，講有個細路沉迷上網，睇咗好多social media演算法推薦俾佢嘅野，最後被影響去咗參加一場示威。個細路戇99係示威現場行行企企，混亂中俾警察捉咗並撳咗落地下

之後個畫面就跳咗去香港年輕示威者比popo撳喺地下嘅畫面

咁編劇係咪想暗示香港年輕人係因為沉迷上網被網上資訊誤導而上街？

由以上嘅例子，我認為編劇及其資料蒐集曲解香港反送中遊行嘅目的，並且誤導睇呢套電影嘅觀眾對香港反送中遊行既意義。諷刺嘅係，呢套所謂紀錄片已經係一個fake news，同佢片中既fake news例子一樣，誤導觀眾！

希望大家唔好忘記國際線的重要性
一齊同外國表達返事實的真相啊！！！

推
咪撚再sub netflix

推

投訴師出動

呢條片個製作團隊係咩人黎？

導演contact

Twitter

FB

直接同導演傾兩句先

下面有清覆左

Push

香港人反抗

Pish

自推

仆佢個街，推丫

留名

勁呀巴打 黎多個
He’s featured in the film:

痴撚線 推智慧燈柱嘅時間點差咁遠都可以搞錯
拍片條友咩事

樓主係受影響既群聚

段片有拎埋香港示威片段
係關所有真香港人事啊

條片講fake news 完美親身示範用fake news

再推

係咪應該寫信去netflix投訴

呢集都唔知是咪Consulum俾料

投訴師出動
亦Pin左導演聯絡方式 可以禮貌地指出影片的錯誤之處

段片本身就係fake news

Thanks!!!!

無乜人理咁

國際線好重要嫁

推推

仆街 unsub

成條片就係講information manipulation 同social media weaponise in the wrong hand
屌佢自己就係度做緊

仲要話比佢知佢報錯野呀

即場示範

其實好多呢啲批評網絡嘅節目好多都用外行人/不懂網絡生態嘅觀點去批評

冇去深究過事件起因就作出結論

好容易就誤導觀眾

既然發現到問題所在 仲影響緊我地既民主運動
就希望話比佢地知 佢錯了

我係佢官網留左言

大家要正視呀!

善用自由

垃圾戲

Thanks

呢件事好大獲 推

導演有潛質嚟香港CCTVB做

我琴日都睇曬套嘢 我唔會認為佢喺奶共左膠拍出嚟 因為睇完我覺得佢帶出個訊息係網絡工具控制人類嘅行動模式從而獲利嘅問題

但係一睇到話香港人推冧智慧燈柱係因為5G會放大量幅射呢下真係屌咗出聲 上面有爸打話齋 製作人員自己都俾fake news fake一獲 呢個情況一定要聯署netflix澄清返佢 因為呢套嘢應該都唔少人睇

要有封投訴email template先
大量complaint email佢地先會有反應

pushh

Push呀正視呀

連推1

連推2

連推3

連推4

連推5

連推6

連推7

連推8

連推9

連推10

希望有英文好的巴打幫手

推，無netflex有無得投訴？

無netflex都可以睇pin搵導演講下

我打咗一個，大家睇下用唔用得著，想用嘅拎去加加減減，睇落有誠意啲

Dear Sir/Madam,

I am writing to express my concern over the possibility that the narration in the film, together with the use of some footages about the protest in Hong Kong, would result in audience’s misunderstanding towards the causes and the development of the democratic movement that took place in Hong Kong since last year.

To start with, starting from timecode around 1:00:07 of the film, the narration goes with ’the algorithm has become smarter and making people believe in conspiracy’, when the footage of Hongkongers dismantled a so-called ‘smart lamppost’ during one of the many protests in Hong Kong last year comes after. I understand the film here is trying to point out that people believed in the fake news about covid-19 spread among the social media. But when in fact Hong Kong protestors dismantled the lamppost because it was indeed surveillance lamppost built by the government to invade citizens’ privacy, together with the narration, the film seems to be suggesting that the protestors did so because they believed in the fake news about covid-19, which is not true.

And at timecode around 1:09:07, the narration goes with ’algorithms and manipulative politicians were becoming so expert at triggering us by making us believe in fake news’, when footages of Hong Kong protestors demonstrating last year come after. And right after that, the narration also goes ‘democracy were attacked worldwide with the prevalence of social media, and countries that were targeted run democratic election.’ There is no ‘democratic’ election in Hong Kong, and that is what Hongkongers has been striving for starting from 2014 in Umbrella revolution and 2019, and up till now, in Water Revolution. The sequence and the narration of the film have unavoidably misled people to think that Hongkongers were triggered and manipulated by social media and politicians, resulting in a series of large-scale demonstrations. It is a false description of what actually happened in Hong Kong.

I sincerely appreciate the efforts of the producers, and I also in fact, share some of the thoughts about the potential risks brought to the society by the social media. Nevertheless, the example of Hong Kong is just wrongly deployed to support arguments alike. As a Hongkonger that has been through the blood and tears of the Water Revolution , I would appreciate if clarification and re-edit could be made to avoid unnecessary misunderstandings. It would mean a lot to millions of the freedom fighters in Hong Kong.

I am looking forward to hearing reply from you.

Yours faithfully,
你大名

#19 有聯絡方法

推

完全無人關注

推起

老作到呢
你美國人覺得口罩有天線關香港咩事

同意第二第三個point

佢就用自己條片嘅fake news 話俾人知 唔睇清楚件事 只接收單一信息係錯嘅

呢個導演真係食撚屎

根本係支那洋5毛做既

push

一定要投訴。好多外國人睇呀 屌

無做research就學人拍

推燈柱嗰個netflix 加返描述落去

其實咁樣直接拎人地新聞片拍野洗唔洗比番credit人

咁少人推既？

真心on9
講fake news 但係自己用fake news用到盡

條片係話燈柱係標題黨 wo
有人用左果條片話係推冧5g 機站，呢個係fake news 例子wo

佢唔係話香港人推冧智慧燈柱係因為輻射
而係引用一個tweet
個tweet用咗2019年anti Surveillance嘅片去用作印證2020有人推燈柱
而個tweet本身係fake news
佢有係側邊註明段片係2019 anti surveillance

終於有人明 啲人係咁屌燈柱
但個段完全冇問題⋯

我覺得套嘢真正有問題嘅地方有兩個

1. 係講social media係民主國家引起政治動亂個陣用咗香港一個鏡頭，但香港並非民主國家，而protest正正係爭取民主

2. 係警察禁低個男仔之後閃過香港一個鏡頭，易有誤解香港年輕人受煽動

邊到免費睇到條片？

PUSH